{"header":{"h1Text":"Sprawdź swoją wiedzę z fizyki","pText":"Odpowiedz na 10 pytań, aby sprawdzić swoją wiedzę z podstaw fizyki. Powodzenia!"},"quizData":[{"question":"Co to jest energia kinetyczna?","answers":["Energia związana z ruchem","Energia związana z położeniem","Energia związana z temperaturą","Energia związana z dźwiękiem"],"correctAnswer":"Energia związana z ruchem"},{"question":"Jakie jest równanie siły?","answers":["F = m x a","E = m x c²","P = V x I","E = F x d"],"correctAnswer":"F = m × a"},{"question":"Co to jest praca?","answers":["Produkt siły i drogi, jaką przebywa ciało pod jej wpływem","Produkt siły i czasu, w którym działa","Produkt masy i przyspieszenia","Produkt natężenia prądu i czasu przepływu prądu"],"correctAnswer":"Produkt siły i drogi, jaką przebywa ciało pod jej wpływem"},{"question":"Co to jest energia potencjalna?","answers":["Energia związana z położeniem","Energia związana z ruchem","Energia związana z temperaturą","Energia związana z dźwiękiem"],"correctAnswer":"Energia związana z położeniem"},{"question":"Co to jest gęstość?","answers":["Masa podzielona przez objętość","Masa pomnożona przez objętość","Masa plus objętość","Masa minus objętość"],"correctAnswer":"Masa podzielona przez objętość"},{"question":"Co to jest siła oporu?","answers":["Siła hamująca ruch ciała w płynie lub gazie","Siła przyspieszająca ruch ciała","Siła przyciągająca ciała o masie","Siła odpychająca ciała o przeciwnych ładunkach elektrycznych"],"correctAnswer":"Siła hamująca ruch ciała w płynie lub gazie"},{"question":"Jakie są zasady dynamiki Newtona?","answers":["Zasada bezwładności, zasada równoważenia sił, zasada akcji i reakcji","Zasada zachowania energii, zasada powszechności, zasada wewnętrznej energii","Zasada trzeciego prawka dynamiki, zasada przeciwieństwa czynników, zasada ciągłości","Zasada dwóch pierwszych praw Newtona, zasada przyspieszania, zasada ciągłości"],"correctAnswer":"Zasada bezwładności, zasada równoważenia sił, zasada akcji i reakcji"},{"question":"Co to jest prąd elektryczny?","answers":["Przepływ ładunków elektrycznych","Przepływ ciepła","Przepływ masy","Przepływ energii"],"correctAnswer":"Przepływ ładunków elektrycznych"},{"question":"Co to jest energia?","answers":["Zdolność do wykonywania pracy","Materia","Cząstka elementarna","Fala elektromagnetyczna"],"correctAnswer":"Zdolność do wykonywania pracy"},{"question":"Co to jest pole magnetyczne?","answers":["Obszar, w którym działają siły magnetyczne","Obszar, w którym działa grawitacja","Obszar, w którym działa elektromagnetyzm","Obszar, w którym działa siła ciężkości"],"correctAnswer":"Obszar, w którym działają siły magnetyczne"}]}